<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 朝花夕拾</title>
    <link>http://cutety.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 朝花夕拾</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Jul 2022 08:58:39 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://cutety.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>年中总结</title>
      <link>http://cutety.github.io/posts/%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 08:58:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://cutety.github.io/posts/%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>在新的公司学到的东西特别多，技术上的学习之外，我还可以和几个同事打成一片，平时一起吃饭，甚至是下班之后回到家还能在微信上聊上几句，这是我在之前的公司从来都不敢想象的。 我一直以为我是一个善于与人沟通的人，但是不知道从什么时候起，我的表达能力和理解能力总是差那么一点点，很难表达出自己想说的内容，也经常get不到别人的意思，我目前把这个原因 归结于我读书太少了，或者说我要对去沟通的内容不够熟悉。有时候其实就是不好意思开口问，害怕别人质疑自己的能力。这个习惯也是从第一份工作开始就有了，我的上一份工作就是我的第一份 工作，我从实习开始做，做到去年年底，刚去实习的时候，我被分配了一个导师，他在自我介绍中说他叫懒，我可以叫他英文名lane，受他的影响，我觉得加班是一件很正常的事情， 又受他影响，我也觉得我们应该天生就能解决很多问题（实际上，他解决问题的能力来自于他多年的技术积累和学习）。从这时候起，我就对自己没那么自信了，有时候鼓起勇气去问他问题，他 可以很快就帮我解决掉，但是刚去的时候真是小白，一个问题接着一个问题，我刚问完又不好意思接着问，所以我就自己闭门造车，这中间耽误了很多时间。
每次code review 都会花费很多时间不断地改代码，那时候差不多一周可以解决一个BUG，在周五的时候看到自己的MR被合并是真的很开心，以至于现在也会有这样的感受。code review虽然麻烦， 有时候就像打乒乓球一样打来打去，貌似永远不会停下来，我记得最离谱的mr我提交过29次才被merge进去。当然这样的好处就是，在一入行我的代码就被规范了起来。来到新的公司，我们小组的规模都 要比老东家整个研发部的规模大了，因此我可以接触到更多人写的代码，在和离职的同事交接工作的时候我就发现他们有些工作七八年，写出的代码质量甚至还不如一个刚毕业的我，最近一个月的时间我差不多 都在给原来离职的同事擦屁股。
同事中真的会有一些老油条，现在坐在我右边的同事就是一根老油条了，每天和他一起吃饭总能听到不少公司的消息，也能get到很多职场小技巧，我觉得我这个人就是太老实了，我要多和他学一下。 还有人竟然在公司接私活，直接在公司写自己的代码，他的心是真的大，我在公司电脑上聊个天都很不好意思（根据我的观察，大家都是这样）。
今年真是不稳定的一年，互联网行业都在裁员，本以为我们公司在疫情最严重的时候还在疯狂招人，肯定有不少资金，结果疫情一结束就开始降低成本，没过多久就开始裁员了。办公室的人越来越少， 这周我一个老乡也被裁掉了，也不知道下波裁员会不会落在我头上。
工作这一年，业余时间确实没怎么去提升自己，这样走下去的话，我仿佛可以看到尽头，顺利的话工作到30岁，在公司永远当一枚螺丝钉，但是好起来好难啊。
啰里啰唆说了这么多，不说了去看书了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>到上海一年记录</title>
      <link>http://cutety.github.io/posts/%E5%88%B0%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B8%80%E5%B9%B4%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 11:04:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://cutety.github.io/posts/%E5%88%B0%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B8%80%E5%B9%B4%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
      <description>距离上次写blog已经过去了三个月了，因为疫情，在家里居家办公了两个多月，新的工作比上家好太多了， 各方面流程也很正规，不过自己还是有很多不足的地方，有时候压力还是有点大。
去年三月份联系了老东家定好了毕业答辩后继续去实习，所以去年5月18号早上五点到了上海，那时候一个人提着行李箱， 房子还没找好，因为之前定好的房子被房东放鸽子了，所以当时还花了六百多块钱租了几天小宾馆住在公司附近。早上放完行李就过去报到了。 因为没房子，所以我和我室友利用午休时间去看了房子，在当天就定下来了一个两室一厅，5月20号入住，就这样住了一年。因为疫情，原本今年五月份 房租就到期了，我们又和中介商量续租了一个月，所以到6月20号到期。
今年61上海解封，因为我和室友都换了工作，我工作地点离现在住的地方太远，所以我们不继续合租，开始自己找了。通过这一年的合租，我发现还是一个人住着舒服， 但是整租一居室又有点超预算了，所以上周在公司附近找了个套娃房，比之前贵1k，电费1块钱一度，说实话有点心疼电费，不过一个人住离公司近，先住住看~
昨天618，花了一天的时间叫了货拉拉，还有女朋友帮着我一起搬家。搬家好累，下午搬过来收拾到了晚上，感觉太对不起女朋友了，我自己搬家还让她帮我，在这么热的天一起受罪。 昨晚洗完澡躺床上全身都是疼的，但是死活睡不着，在床上辗转到三点多，我感觉我自己经常给自己压力，老想很多有的没的。
满打满算从毕业来上海一年了，希望以后工作顺利一点，自己可以有一些进步~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面试记录</title>
      <link>http://cutety.github.io/posts/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 21:27:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://cutety.github.io/posts/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
      <description>概述 这篇博客记录面试
3-7 上午 谷露软件 这家岗位是DevOps
算法 reverse linkedList two sum golang 相关 GC GMP Go如何保证线程安全 CAS k8s k8s的组件 通过最近几天的学习你对k8s有什么了解 MySQL主从复制 项目 redis的应用 排行榜、效率工具 今天下午其实还去谷露做了二面，由于体验不是很好，也没问技术相关的问题，主要是问了未来的计划，所以这里就不记录了
3-7 下午 星宙之形 一面 go channel在工作中用过嘛 工作中确实没用过
那你自己对channel有了解嘛 有一点了解
channel的使用场景 控制并发、做消息队列
为什么channel可以控制并发 channel 内部有加了互斥锁
channel的类型以及不同类型的使用场景 有缓存和无缓存. 有缓存的channel可以拿来当队列使用，无缓存的当时没答上来，在面试官的引导下说了一种。（其实就是前面提到的控制并发）比如可以控制不同的goroutine的执行。
go里面的切片用过吧？那你说一下如果定义了一个切片，在方法内部对这个切片做了一些修改的操作，方法结束后这个切片会跟着改变吗？ 用过，不一定会改变，如果对切片做了扩容操作那么就会创建一个新的切片对象，这样一来就和之前切片不一样了，如果没有做扩容操作的话，原来的切片就会跟着改变。
那我怎么可以拿到改变后的切片呢？不管有没有扩容 可以在传参的时候传递切片的指针。
go的map是线程不安全的，并发时会加锁；如果有个map数据会被并发访问，如果加了锁会导致性能下降，如何解决这个问题呢？ 这个没什么思路，面试官也引导我向粒度的问题靠近，最后的解决办法就是降低锁的粒度，可以给这个map拆分成多个map，把比较热点的kv提出来放到单独的一个map里面。
MySQL的索引是什么结构，为什么要用这个结构？ B+树，减少硬盘的寻道时间，提高搜索速度
B+树和二叉树有什么区别 二叉树每个节点只有两个子节点，B+树可以有多个节点
B+树里面存了什么？聚簇索引是什么，联合索引存了什么？通过联合索引怎么找到数据的？ B+树的数据存在叶子节点上，聚簇索引是MySQL里的主键索引，聚簇索引的B+树存了表每一列的主键和对应的数据。联合索引也是一个B+树，保存了该索引键和对应列的主键，这一块叫做回表。
为什么你们要用gRPC，直接用HTTP不行吗？ gRPC是远程过程调用，可以调其他服务的方法，另外gRPC用了HTTP2的协议，有HTTP2的一些特性，比如长连接，可以在请求数据的时候保存请求头等信息，节省传输资源，提高传输效率。同时有ProtoBuf这个序列化协议加持，可以对数据进行高效的处理。
为什么用ProtoBuf，那么麻烦还需要定义一堆规则，不同的语言也要用不同的序列化工具，多不方便，为什么不直接用JSON ProtoBuf主要是砍掉了传输数据中的key，用提前定义好的索引1、2、3、4……来定位value，因此需要传输的数据比JSON少，也不需要传花括号这些内容。像go里面的int64类型，也做了一些特殊处理，大小并不是固定的，所以也可以节约资源。
Redis可以拿来做什么 消息队列，缓存
消息队列怎么实现 说了半天，其实可以用list实现
二面 二面主要聊了项目，也涉及了一些一面中问到的问题，主要是考察我符不符合他们团队的风格，我个人感觉我还是可以的，我也很喜欢他们的风格，和二面面试官聊完之后我就贼想来这家公司了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本地虚拟机搭建kubenates集群</title>
      <link>http://cutety.github.io/posts/%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E8%99%9A%E6%8B%9F%E6%9C%BA%E6%90%AD%E5%BB%BAkubenates%E9%9B%86%E7%BE%A4/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 14:50:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://cutety.github.io/posts/%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E8%99%9A%E6%8B%9F%E6%9C%BA%E6%90%AD%E5%BB%BAkubenates%E9%9B%86%E7%BE%A4/</guid>
      <description>概述 今天跟着k8s easydoc在本地利用虚拟机搭建了k8s集群。
创建虚拟机 这里用的是centos7, 使用VMware创建了三台2核2GB的虚拟机，这里不介绍怎么安装了，可以跟着菜鸟教程VMware安装CentOS 7教程来做。创建一台master，其余两个node节点，可以使用VMware的克隆功能来简化创建操作。
安装完毕之后需要注意的是这里安装的CentOS 7，使用ip addr来查看虚拟机的ip。
配置虚拟机 输入ip addr命令，inet后面为该机器的内网地址，我的三台机器ip情况为
ip name 192.168.2.110 master 192.168.2.111 node1 192.168.2.112 node2 为每台机器设置hostname hostname set-hostname master hostname set-hostname node1 hostname set-hostname node2 设置之后可以通过hostname命令查看是否设置成功。
设置hosts vi /etc/hosts 在结尾插入
192.168.2.110 master 192.168.2.111 node1 192.168.2.112 node2 ESC :wp保存退出
关闭SELinux [all] setenforce 0 sed -i --follow-symlinks &amp;#39;s/SELINUX=enforcing/SELINUX=disabled/g&amp;#39; /etc/sysconfig/selinux 关闭防火墙 [all] systemctl stop firewalld systemctl disable firewalld 添加安装源 [all] 添加 k8s 安装源 cat &amp;lt;&amp;lt;EOF &amp;gt; kubernetes.repo [kubernetes] name=Kubernetes baseurl=https://mirrors.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Go]Channel</title>
      <link>http://cutety.github.io/posts/gochannel/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 15:02:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://cutety.github.io/posts/gochannel/</guid>
      <description>操作不同状态channel的结果 操作 channel状态 结果 备注 Write nil panic 打开不满 写入成功 打开满 deadlock close panic send on closed channel Read nil panic goroutine 1 [chan receive (nil chan)] 打开空 deadlock 打开有数据 输出数据 close 如果有数据就将数据输出 close nil panic close of nil channel 打开 正常 关闭 panic close of closed channel </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MySQL索引</title>
      <link>http://cutety.github.io/posts/mysql%E7%B4%A2%E5%BC%95/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 22:07:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://cutety.github.io/posts/mysql%E7%B4%A2%E5%BC%95/</guid>
      <description>建立索引的几大原则 最左匹配原则，MySQL会一直匹配直到遇到范围查询(&amp;gt;、&amp;lt;、between、like)就停止匹配。 =和in可以乱序，MySQL的查询优化器会优化成索引可以识别的格式。 尽量使用区别度高的列作索引，状态、性别这种不适合做索引。区别度的公式为count(distinct col)/count(*)，需要join的字段要求0.1以上。 索引列尽量不参与计算 尽量扩展现有的索引，不要新建索引。 limit分页查询 分页查询如果需要查询的数据量比较大，那么limit查询的偏移量就可能会很大，造成查询速度显著降低。可以用子查询的方法来解决
SELECT * FROM `posts` ORDER BY pid LIMIT 100000, 30 SELECT * FROM `posts` WHERE PID &amp;gt; ( SELECT pid FROM `posts` ORDER BY pid LIMIT 100000, 1 ) LIMIT 30 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>来上海一周，随便写写</title>
      <link>http://cutety.github.io/posts/%E6%9D%A5%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B8%80%E5%91%A8%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E5%86%99%E5%86%99/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 15:26:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://cutety.github.io/posts/%E6%9D%A5%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B8%80%E5%91%A8%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E5%86%99%E5%86%99/</guid>
      <description>2月19号晚上11:36到上海虹桥，到现在有一周时间了。回到住的地方主要是给屋子收拾了一下，洗了床单， 给年前种的花从小花盆挪到了自己用大矿泉水桶做的大花盆里。令我感到开心的是，这个白晶菊竟然开花了，由于 一个多月在室外的暴晒（上海的冬天太阳还是挺厉害，我低估了它的伤害），部分叶子有点枯萎了，现在已经被我 移到室内，估计过段时间就会好多了，希望可以爆盆吧。
23号的时候去zdhv进行了线下面试，做了两道算法题。第一道是斐波那契数列，最后用滑动窗口的方法写 出来了。第二道是连连看的算法，最后跟着面试官的引导也算是写出来了（个人感觉这题主要考察的是对函数的封装） 后面还和HR聊了入职的事宜，公司的情况，本来以为接offer很稳了，结果晚上需要和CTO简单聊一聊，没想到CTO 问一个问题我不会（其实我还是会的，但是太紧张了，害怕失去这个机会，没答好），最后让我反问的时候我已经 觉得自己凉透了，竟然没有反问，现在想起来都觉得可惜，周三晚上面试完到周五一直都没有收到消息，大概率是 没希望了。
从周五开始胃就开始不舒服，我也是第一次体会胃疼的感觉。刚开始只是觉得饿了，以为吃点东西就会好一点， 没想到越来越难受，吃了饭就跟没吃一样，已经连续两个晚上没有睡好了，这期间女朋友也一直在照顾我，辛苦她了， 今天早上不仅肚子疼，脖子也跟着疼起来了，不过我发现不躺下就没那么疼，今晚要是再疼下去，我就去医院看看。
距离离开上家公司已经两个多月了，现在一天比一天焦虑，也许胃疼和焦虑也有关系吧。这几天用hugo给博客 搭建起来，以后学习和面试的一些东西都可以记录在这里了。
希望自己每天都可以进步一点点，可以对得起自己对得起家人。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
